【港股】分享投資貼士打造股壇KOL 平台「秒投」連沈大師都用

【港股】分享投資貼士打造股壇KOL 平台「秒投」連沈大師都用

港股App秒投獲阿里注資 招財經KOL 擴兩地團隊

據內地科技媒體36氪報道，港股社交應用程式（App）服務商「秒投」（StockViva）近日完成Pre-A輪融資，投資方為阿里巴巴香港創業者基金，惟未有透露金額詳情。新一輪資金將用作招攬更多股壇KOL（關鍵輿論領袖），以及擴展中港兩地的團隊規模。

擁數百名專業投資用戶
秒投於2016年成立，同年申請數碼港微型創意基金（CCMF），獲10萬元種子基金建立雛形（Prototype）。平台提供實時股票分析服務，讓股民投票估計某隻股票升跌，藉大數據分析股民情緒。旗下用戶宣稱有數十萬人，當中數百名為專業投資者，包括分析師、基金經理、投行交易員、知名股評人等，大多是證監會持牌人士。

秒投App由兩部分組成：第一部分為動態分析，以社交媒體形式運作，不論平台用戶或股評分析師，均可發表股票資訊、個人投資分析及建議的帖文，並與其他用戶交流。

秒投根據其投資策略命中率及回報率，於「投資排行榜」列出排名，用戶亦可給對方送禮打賞。

第二部分為股票走勢，該公司會根據平台上最受關注、最多人看漲或看跌的股票，發布最新消息；平台的KOL及持牌人士，更擁有專屬的徽章，用戶可透過分享投資策略，達到指定回報率就能升級。

入我邀請碼可得積分換咖啡 (邀請碼 oVprnK) 。

又係秒投廣告，不過你個廣告好失敗，因為你好講唔講，講大師

死得